\chapter{Implementacja  oraz dokumentacja}
\label{cha:implementacja}
\vspace*{-1cm}
Do implementacji aplikacji została wybrana architektura klient - serwer. Występuje w niej podział ról: serwer - nasłuchuje na żądania od klienta, przetwarza je oraz wysyła odpowiedź, zaś klient - wysyła żądania oraz czeka na odpowiedź od serwera. Poglądowy schemat działania aplikacji przedstawia rysunek \ref{fig:scheme}.
\section{Serwer}
\label{sec:serwer}
Po stronie serwera zostały zaimplementowane dwa procesy: \textit{daemon} oraz \textit{server}. \textit{Daemon} odpowiada za odczytywanie danych z arduino i zapisywanie ich do pliku. Po wystartowaniu procesu \textit{server}, \textit{daemon} zaczyna również do niego wysyłać dane. Serwer bezpośrednio zarządza połączeniami z klientami, których liczba może dochodzić do 7. Dodatkowo zajmuje się dystrybucją danych, przekazanych na bieżąco od \textit{daemona} do $N$ połączonych klientów. Żądania od klienta przyjmowane są w formacie JSON. Zapytanie składa się z komendy. Do wyboru mamy trzy możliwości:
\begin{itemize}[nolistsep, noitemsep]
\item{\textit{list_files} - mająca na celu przekazanie klientowi dostępnych plików}
\item{\textit{send_file} - mająca na celu wysłanie klientowi pliku}
\item{\textit{send_command} - mająca na celu wysłanie komendy do arduino}
\end{itemize}
oraz z zawartości (w przypadku \textit{list_files} jest ona pusta). Przeprowadzane operacje (nasłuchiwanie na połączenie od nowego klienta, przechwytywanie danych od \textit{daemona} oraz oczekiwanie na żądania) wykonywane są na osobnych wątkach, tak aby nie doszło do niepotrzebnych spowolnień w działaniu aplikacji. 
\section{Klient}
\label{sec:klient}
Proces klienta zaczyna od próby połączenia się z serwerem - bez niego nie jest w stanie wykonać żadnych akcji i kończy swoje działanie. Po udanym połączeniu, klient odczytuje dane z serwera. Każda nowa wiadomość od serwera przerzucana jest do kolejki \textit{queue.Queue}. Dla każdego parametru istnieją dwie listy, przechowujące odpowiednio daty oraz wartości. Przy odświeżaniu wykresu w trybie rzeczywistym, dane są pobierane z kolejki, a następnie parsowane zgodnie z konfiguracją. Następnie nowa wartość oraz data są dodawane do odpowiednich list. Jeżeli został juz osiągniety przedział czasu, ustawiony w pliku konfiguracyjnym, to pierwszy element z obydwu list zostaje usunięty. W kolejnym kroku listy ustawiane są jako wartości dla osi x i osi y dla obiektu klasy \textit{matplotlib.lines.Line2D}. Następnie linie dla każdego parametru zostają przekazane do obiektu \textit{matplotlib.animation.FuncAnimation}, który to jest odpowiedzialny za narysowanie wykresów. Przy implemenetacji został nałożony duży nacisk na oddzielenie graficznego interfejsu od funkcjonalności aplikacji, aby niewprowadzać niepotrzebnych zależności, które mogłyby utrudnić wprowadzenie nowych rzeczy, przykładowo takich jak tryb surowy. W tym celu między innymi zostały stworzone klasy \textit{OfflineProcessor} oraz \textit{FigureController}, które służą odpowiednio do przeprowadzania operacji w trybie odczytu z pliku oraz zarządzania operacjami na figurach z biblioteki matplotlib i mogą być z sukcesem współdzielone przez komponenty aplikacji.
\hspace*{-2cm}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.6, left]{scheme}
\caption{Poglądowy rysunek przedstawiający schemat działania aplikacji}
\label{fig:scheme}
\end{figure}

\section{Dokumentacja}
\label{sec:dokumentacja}
Dokumentacja została napisana z wykorzystaniem rozbudowanego narzędzia Sphinx \cite{sphinx} oraz strony \url{https://readthedocs.org/}. Jest dostępna pod adresem \url{https://engineering-thesis.readthedocs.io/en/latest/} oraz jest umieszczona w dodatku \ref{cha:dodatekA}. Dokumentacja nie jest rozbudowana, jednak zostały w niej opisane pokrótce wszystkie metody oraz klasy używane w projekcie. Dobrą praktyką jest wpisanie frazy \textit{src} w polu \textit{Search docs}, która to przeniesie nas do listy wszystkich modułów. 
